<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>要将“同志”解放出来！</title>
    <link href="/050032e69b4e/"/>
    <url>/050032e69b4e/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>无内鬼，来点双标笑话：</p><blockquote><p>“他们歧视同性恋！”</p><p>“哦？他们做了什么？”</p><p>“他们要我们自称‘同性恋者’！”</p></blockquote><h1 id="一、起源"><a href="#一、起源" class="headerlink" title="一、起源"></a>一、起源</h1><p>早在春秋时期，就有对“同志”的解释：</p><blockquote><p>同德则同心，同心则<strong>同志</strong>。——<em>《国语·晋语四》</em></p></blockquote><span id="more"></span><p>中国古代，“同志”指的是同心同德，志趣相同。也与“先生”、“长者”、“君”一样，作为朋友间的称呼。</p><blockquote><p>所与交友，必也<strong>同志</strong>。——<em>《后汉书》卷五十七·杜栾刘李刘谢列传</em></p></blockquote><blockquote><p>初，茂与同县孔休、陈留蔡勋、安众刘宣、楚国龚胜、上党鲍宣六人<strong>同志</strong>，不仕王莽时，并名重当时。——<em>《后汉书》卷二十五·卓鲁魏刘列传</em></p></blockquote><blockquote><p>孝昌元年，柔玄镇人杜洛周反于上谷，神武乃与<strong>同志</strong>从之。——<em>《北史》卷六·齐本纪上第六</em></p></blockquote><blockquote><p>公率<strong>同志</strong>请於周丞相，反覆极论，责以变通之理。—— <em>【宋】叶适《司农詹公墓志铭》</em></p></blockquote><blockquote><p>乐得与二三<strong>同志</strong>，酒馀饭饱，雨夕灯窗，同消寂寞。——<em>《红楼梦》第一二〇回</em></p></blockquote><h1 id="二、革命"><a href="#二、革命" class="headerlink" title="二、革命"></a>二、革命</h1><p>在二十世纪全球的革命浪潮中，各语种的“同志”一词，被无数为共同理想、事业而奋斗的革命者的热血浸透。在中国，资产阶级民主革命时期，革命党人内部互称“同志”，孙中山先生在1918年曾发表《告海内外同志书》和《致南洋同志书》，以及他那句“革命尚未成功，同志仍须努力”的呼吁，都将时代的悲壮体现得淋漓尽致。</p><ul><li><p>1920年，毛泽东、罗学瓒等人在通信时，也开始引用“同志”一词。</p></li><li><p>1921年，中国共产党第一次全国代表大会党纲中规定：“凡承认本党党纲和政策，并愿成为忠实的党员者，经党员一人介绍，不分性别，不分国籍，均可接收为党员，成为我们的同志。”这是中国共产党在正式文件中最早使用“同志”一词，并赋予其新的涵义。</p></li><li><p>1923年，在中国共产党内部以及与外国共产党及工人组织之间，互称“同志”也开始多了起来。</p></li><li><p>1949年，新中国成立后，“同志”这个称呼就成为全国各族人民亲切尊敬的互相称呼。同志也被广泛的用作陌生人之间打招呼用的称呼。</p></li><li><p>1959年，毛泽东同志专门指示，要大家互称“同志”。</p></li></ul><br>至此，在中国大陆，“同志”一词，不专属于哪一政党、哪一民族、哪一群体特有的称呼，而是属于全体人民的相互称呼。“同”的是共产主义这个“志”，是包含了立志解放全世界这一伟大事业的称呼。<h1 id="三、污名"><a href="#三、污名" class="headerlink" title="三、污名"></a>三、污名</h1><h2 id="1-两种起源"><a href="#1-两种起源" class="headerlink" title="1.两种起源"></a>1.两种起源</h2><p>自1898年被英国强行租借，香港一直脱离祖国怀抱，时间来到20世纪70、80年代，在这里，“同志”一词被与性少数群体相关联。</p><p>对于这一关联的起源，有两种说法：</p><h3 id="A-林奕华起源说"><a href="#A-林奕华起源说" class="headerlink" title="A.林奕华起源说"></a>A.林奕华起源说</h3><blockquote><p>香港学者与活动家周华山认为，“同志”一词起源于香港导演及编剧（Edward Lam）在1989年将自己筹划的首届同性恋电影节命名为《香港同志电影节》（Hong Kong Gay and Lesbian Film Festival）。</p><p>当时，电影节的组织者希望能找到一个本土的、用来指代华人同性恋群体的词汇。组织者放弃使用“同性恋”（Homosexual），是因为组织者认为“同性恋”一词作为医学术语具有病理感；即使是有积极意味的舶来词汇，如“男同性恋”（Gay）、“女同性恋”（Lesbian）与“酷儿”（Queer）等，也仅能体现同性关系在西方盎格鲁-撒克逊/文化下的历史源流，并不能代表本土的、华人的同性爱关系。于是，林奕华导演最终决定借用原本有革命色彩的“同志”一词来表现中国式的同性关系。他对“同志”一词的挪用被性少数社群接受，“同志”成为中国性少数群体的代称之一。</p></blockquote><h3 id="B-林迈克起源说"><a href="#B-林迈克起源说" class="headerlink" title="B.林迈克起源说"></a>B.林迈克起源说</h3><blockquote><p>另一种说法认为，香港影评人林迈克（Michael Lam）是最早使用“同志”一词的人，比林奕华导演的使用更早，因此林迈克的使用才是“同志”的起源。</p><p>根据林迈克的自述，在20世纪70年代末期，他先私下里使用“同志”指代自己的一位女同性恋朋友。此外，林迈克认为，到了20世纪80年代中期，他很有可能在为《电影双周刊》或《号外》杂志撰写文章时使用了“同志”一词。而且最有可能是出现在他为男同电影《早霜》（_An Early Frost_）所写的影评中。在这之后，林奕华选择用“同志”为其电影节命名。</p></blockquote><h2 id="2-两个方面"><a href="#2-两个方面" class="headerlink" title="2.两个方面"></a>2.两个方面</h2><p>在前面如此多的铺垫后，终于要进入正题了，那就是“对‘同志’称呼的污名化问题”。</p><p>我与网络上的诸多同志（指共同拥有共产主义志向的人），都对污名化“同志”而感到愤怒，然而当我冷静下来，却产生了一个疑虑：我们为什么觉得这一称呼被污名化了。</p><p>我想是由两方面组成的：“性向歧视”和“鸠占鹊巢”。</p><h3 id="A-性向歧视"><a href="#A-性向歧视" class="headerlink" title="A.性向歧视"></a>A.性向歧视</h3><p>在私有制社会里，财富的传承极其重要，为此，东方有：</p><blockquote><p>不孝有三，无后为大。——<em>《孟子·离娄上》</em></p></blockquote><p>西方有：</p><blockquote><p>男人若跟男人同寝，像跟女人同寝，他们二人行了可憎恶的事，必被处死，血要归在他们身上。——<em>《利未记》20:13</em></p></blockquote><p>一个强调结果，一个重视过程；这边拿世俗权力来压制，那里用宗教经典去禁锢（指绑上火刑柱）。</p><p>因此，私有制一日不除，对同性恋的歧视一日不会彻底消失（写到这里我作为私有制的掘墓人之一表示对性少数群体深深的共情）。</p><p>于是歧视同性恋的“基因”在我们的社会中传承着，不管你承认与否，我们都或多或少要受到这一思想的影响，并出于“本能”对同性恋污名化。而由于上个世纪性少数群体与“同志”称呼关联，再加上革命低潮期对“伟大目标”的解构，最终，恨屋及乌，对性少数群体的脏水同时泼向了“同志”，使得现在有些人听到互称同志便讥笑讽刺，这是出于对此二者的共同的侮辱。</p><h3 id="B-鸠占鹊巢"><a href="#B-鸠占鹊巢" class="headerlink" title="B.鸠占鹊巢"></a>B.鸠占鹊巢</h3><blockquote><p>名从主人，物从中国。——<em>《榖梁传·桓公二年》</em></p></blockquote><p>名从主人，先入为主，都是很朴素的原则。“同志”这一称呼的主人是谁，不言自明，谁又以小凌大，鸠占鹊巢，以后来侵占先入，以少数不服多数，就值得思考了。这就不能怪左派的青年们高呼：“同志”已经被污名化！</p><p>我这里所针对的，并非全体性少数群体（使用汉语的和不使用汉语的），而是一部分别有用心的性少数群体、看出殡不怕殡大的帝国主义走狗、唯恐天下不乱的媒体人以及一些自称“腐女”的邪教徒。</p><h1 id="四、正名"><a href="#四、正名" class="headerlink" title="四、正名"></a>四、正名</h1><p>我们既要对“同性恋者”正名，也要对“同志”正名，此二者本不是同一涵义，却由于历史的错误被同时污名。但敌人的污蔑不代表我们要对自己放弃。历史上资产阶级敌人对各国共产党的污蔑数不胜数，正如马克思在《共产党宣言》开篇提到的：</p><blockquote><p>有哪一个反对党不被它的当政的敌人骂为共产党呢？又有哪一个反对党不拿共产主义这个罪名去回敬更进步的反对党人和自己的反动敌人呢？</p></blockquote><p>我却从未见过，哪国共产党是怕被骂而改名换姓的。</p><p>同样的，新时代的性少数群体，则应该或直接拿出“同性恋者”的名号面向全世界，或用优美的汉字组成一个新的、专属于这个群体的名称，并自觉抵制乱使用“同志”称呼的人。而不是抱残守缺，继续窃据不专属于自己的名称。如若再继续被别有用心的人拿来与全体人民对立，下场只会是减缓消除误解与歧视的进程。</p><p>我们最终要达到的，是不分国别、不分种族、不分性别性向的属于全人类的解放。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>文章</category>
      
      <category>共产主义</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>共产主义</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>纪念十月革命和反对修正主义</title>
    <link href="/06888121f332/"/>
    <url>/06888121f332/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>104年前的今天，阿芙乐尔号一声炮响，革命的水兵冲进了冬宫。由此，人类历史上第一个无产阶级专政政权——苏维埃俄国建立了。</p><span id="more"></span><p>46年前的今天，苏联共产党党员，海军军官萨布林劫持了警戒号巡防舰。作为一名坚定的列宁主义者，萨布林认为此时的苏联已经从根子里腐烂了，所以他计划将船开至列宁格勒，之后以致敬阿芙乐尔号巡洋舰的方式穿过涅瓦河，在那里他将通过无线电广播通报勃列日涅夫时代的腐化，他要向民众宣告：革命到了危急时刻，苏联领导人放弃了列宁主义，这就是为什么骚乱、腐败、贪污、谎言在苏联盛行。萨布林最终失败了。苏共中央消灭了这个“不和谐音符”，继续在修正主义的道路上一意孤行，最终倒在了1991年的那个寒冷冬天。</p><p>今天，我们纪念十月革命104周年，也要纪念萨布林向修正主义反击46周年。</p><p>修正主义在如今淡出了我们的视野，但它不是消失了，“官僚垄断资本主义”正是它的产物，它埋在我们的心里，它在发散着臭气。</p><p>以萨布林在行刑前给他儿子的信作为结尾：</p><blockquote><p>“（我）相信历史将会公正地评价这件事，因此你不必为你的父亲的所作所为有所尴尬。我绝不会成为那些只会停留在口头批评一般的人——那些人是伪善、弱小、毫无价值的人，他们永远也不会有能力调和自己的信念和行为。亲爱的儿子，我希望你能保持你的决心：坚信生活的美好，保持乐观的态度，要知道革命总是无往不胜的。”</p></blockquote><p><strong>伟大的十月社会主义革命万岁</strong></p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/c1921/blog-imgs/main/12b.jpg"></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>文章</category>
      
      <category>共产主义</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>共产主义</tag>
      
      <tag>革命</tag>
      
      <tag>修正主义</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>千万不要忘记阶级斗争</title>
    <link href="/ce4008508b0e/"/>
    <url>/ce4008508b0e/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>又一次因为阶级问题和父母争吵，不理解这群七十年代的人是受了地主剥削阶级多大的恩赐还是因为是地主后代受了多大批斗，我想这两个答案都是零吧，怎么会开始怀念地主，说什么地主的孩子没享过福，净挨批斗受罪了。</p><p>那么<strong>被剥削阶级</strong>的孩子们呢！</p><span id="more"></span><p>他们受了多少罪！</p><p>怎么不提呢！</p><p>我说，地主就该批斗，批斗得还不够狠，因为这才过了几代人啊？过了几天好日子啊？就开始有人怀念地主了！</p><p>我对七十年代出生的人是有一定的偏见的，当然是我以偏概全的错误，而且他们的这种错误想法，责任不全在他们自身，这些人成长于共运低潮期，可以说完全没有受过阶级教育，他们最能接收外界事物的年龄，所处的环境正是那个“时间就是金钱，效率就是生命”的时代。他们将资本主义生产方式下的自私自利遗传给我们，而我们亦是受环境影响的。</p><p>我们成长于经济增速放缓的年代，我们目之所及是有恃无恐的资产阶级，广大被剥削的无产阶级，而这一切塑造了我们这代人——必定要粉碎资本主义的无产阶级战士！</p><p>让那些资产阶级发疯吧！让那些无意义的灵魂哭泣吧！我们只有一条路，那就是胜利；还有另一条路，死亡。</p><p><strong>死亡，不属于工人阶级！！！</strong></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>文章</category>
      
      <category>共产主义</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>共产主义</tag>
      
      <tag>阶级</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>性别矛盾与阶级矛盾</title>
    <link href="/5a3e384eb103/"/>
    <url>/5a3e384eb103/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>熬到三点。</p><p>在贴吧看男性对女性的反攻。</p><p>将这场运动比作战争，真是恰如其分。因为是如此的残忍。将污言秽语隔着网络互相吐在异性脸上，让人看了直想逃离这泥潭。</p><p>又有种复仇的快感，所以吸引着我看下去。</p><p>将封建礼教的残余撕毁，将资本主义、消费主义对人的驯化挣脱，男性不再是次人、类人、下等人，那种重新成为人的感觉宛若新生。</p><span id="more"></span><p>在一片热闹中，那个疑虑又钻进眼中，暂时蒙蔽了我的视线：到底要如何处理性别矛盾和阶级矛盾的关系？</p><p>我把它甩开，可没过一会儿，它又来了。</p><p>终于钻进我的大脑里扎了根。</p><p>我继续惴惴不安地看贴吧，全然没有刚才的爽快了。</p><p>想说的东西很多，可总也连不成句子。无力感包围了我，再看网络上的谩骂时，只觉得刺眼。我双手赞成男性夺取权利的这场战争，可是谁造成了他们的绝境，是女性吗？看起来是的，女性妄图从与男性的婚姻恋爱中，甚至日常生活中攫取本不该属于她们的利益，并将其合理化，这种敲骨吸髓式的剥削是如此直观，但凡有一点点良心都不会否认这些不合理现象存在。但每当有坏事情时，我都问自己，那资本主义呢？资产阶级的坏家伙总会在这些坏事背后。正是由于社会财富分配严重不均，才导致男男女女的生存开始受到挑战，女性为了生存挥刀砍向男性，男性在双重剥削下，终于拔刀应战。</p><p>那资本呢？</p><p>我们好像忘记资本了。阶级的存在，使得跳过它去追求性别平等成为空谈，没有不分阶级的平等，阶级永远是人的第一属性。</p><p>那我们先集中精力搞阶级斗争？</p><p>听起来是条正确的路。</p><p>可和谁并肩战斗呢？抛去占人口二分之一的另一性别吗？</p><p>一方面我不希望性别矛盾成为转移阶级矛盾的工具；另一方面，男性反对女性的规训，正是反对资本主义的一部分，像是高考前的一次模拟考试。</p><p>我不知道哪个是正确的，我暂时失去了方向。</p><p>或许可以并行不悖？这当然是好的。</p><p>我们这代人打性别战争，是为了我们的下一代人不需要打性别战争，他们不再陷入性别的泥潭，会生活在一个男女团结的社会，并继承我们伟大的事业，将无限的精力投入到如浪潮般的无产阶级革命中。</p><p>无产阶级只有解放全世界才能解放他们自身，届时，真正的、全面的平等才能到来。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>文章</category>
      
      <category>性别</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>共产主义</tag>
      
      <tag>阶级</tag>
      
      <tag>性别</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>性别战争中的失败者</title>
    <link href="/cb324b9ecd25/"/>
    <url>/cb324b9ecd25/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>以前我认为，21世纪的全球右转表现为阶级问题、种族（民族）问题上的全面倒退，即资本主义、民族主义、国家主义、种族主义大行其道，今天才明白在性别问题上我们同样是大步倒退。</p><span id="more"></span><p>尽管网络上男女战争旷日持久，但我们应当意识到，男女话题实质上已经成为诸多社会问题的宣泄口，一块短板，挤压已久的社会问题由于无法正常地在各自领域发声，不得不争先挤向男女问题这个缺口处喷涌而出，形成互联网上一道奇观。在此过程中，看似女性攻势猛烈，形成对男性的大围剿，女性权利得到提升，实则在法律与经济地位上丧城失地，形成大撤退。而无产阶级的男性则在私有制下惨遭威胁和倾轧。</p><p>自上世纪五十年代以来，全世界理想主义者们前赴后继用暴力革命或和平改良的方式做的种种努力之成果，正在消散。“没有剥削，没有压迫，人人平等，共同富裕”的目标正在远离我们，世界正回到历史上那个“熟悉”的模样中。</p><p>当此时也，各国、各民族、各性别的共产主义者、无政府主义者，一切左派，全世界无产者，应当联合起来！停止无休止的内战，打击我们共同的敌人——资本主义。</p><p>中华人民共和国万岁！</p><p>世界人民大团结万岁！</p><p>英特纳雄耐尔就一定要实现！</p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/c1921/blog-imgs/main/%E9%81%93%E8%B7%AF.png"></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>文章</category>
      
      <category>性别</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>共产主义</tag>
      
      <tag>阶级</tag>
      
      <tag>性别</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>私者一时，公者千古</title>
    <link href="/32d23e34e873/"/>
    <url>/32d23e34e873/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>用了近五个小时看完了艾跃进教授“为人民服务是毛泽东思想的精华”视频，消除了我从孩童时期到成年后对教员同志的诸多不理解。</p><p>我们这一代，是从对教员同志的污蔑抹黑造谣声中成长起来的，他的思想被淡化，他的功绩被否定，甚至于在公开场合提起他，都会遭到一些人嘲笑讽刺。</p><span id="more"></span><p>然而，在我们遇到困难时，首先想起的是他，最终我们会探明那段历史，阅读他的著作，重新捡起他的思想作为武器去斗争，继续革命，不断革命，直至共产主义事业完全胜利。</p><p>私者一时，公者千古。也许百年内我们都看不到共产主义社会的建成，然而我们的努力是对人类社会有意义的，所以共产主义者是最浪漫的人，面对我们的骨灰，高尚的人将洒下热泪。</p><p>英特纳雄耐尔就一定要实现！</p><br><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/c1921/blog-imgs/main/%E6%AF%9B%E6%B3%BD%E4%B8%9C%E5%9C%A8%E5%BA%90%E5%B1%B1.jpg" alt="毛泽东在庐山"></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>文章</category>
      
      <category>共产主义</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>共产主义</tag>
      
      <tag>毛泽东</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>刷了那么久“打工人”的梗，你却还不肯称我一声“无产阶级同志”</title>
    <link href="/c417b1467066/"/>
    <url>/c417b1467066/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>刷了那么久“打工人”的梗，你却还不肯称我一声“无产阶级同志”。</p><p>第一次接触到“打工人”时，幼稚的我以为这是来自劳动者的阶级觉醒。观察至今，被现实无情打脸。大家知道自己过得很惨，距离清晰意识到剥削、压迫、剩余价值只差一步，然而在阶级斗争教育缺失、阶级叙事淡化下，我们只停留在“打工人”这一模糊认同，却没有更进一步。</p><span id="more"></span><p>很快，这个词被娱乐明星、互联网巨头、二流媒体、消费主义品牌滥用。高尚被消解、伟大被解构、阶级被回避、革命被淡化。</p><p>正是由于模糊性与去革命化的特征，“打工人”这个梗才被资本家利用，被工贼扭曲解读，以至于这一具有反讽自嘲和悲剧色彩的词语，被强行包裹上一层“正能量”的外衣，无比荒唐。这提醒我们，必须要有更清晰直白的词来表达我们对身份的认同：</p><p>早上好，无产阶级同志。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>文章</category>
      
      <category>共产主义</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>共产主义</tag>
      
      <tag>阶级</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>我的游戏经历</title>
    <link href="/249c7dc03e6a/"/>
    <url>/249c7dc03e6a/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我人生中第一次接触单机游戏大概在初一，在网络上无意间发现了日本光荣公司的《三国志9》，在被其吸引的同时也在诧异，为什么一个本土题材会被外国公司拿去创作。</p><span id="more"></span><p>后来在朋友的推荐下接触到了土耳其T社开发的《骑马与砍杀》，这才算是真正摸进了单机游戏这个大坑，知道了为什么游戏需要破解，什么是正版盗版，游戏可以有mod……打开了新世界的大门。</p><p>于是我开始主动发现游戏，高三那年，在画室学习期间，我见到了《刺客信条·大革命》的CG预告片，那种震撼感至今难忘，法国育碧第一次出现在我的视野，从此我便对《大革命》念念不忘。</p><p>大一期间可以说是我对游戏疯狂“补课”的阶段，一大批游戏依次出现在我那不堪重负的笔记本中，又依次消失，我如饥似渴地尝试新游戏，让新鲜感填满了大脑，仿佛是对旧日受拘束生活的一种报复。我不知道那段时间我到底玩了多少游戏，记忆里更多留下的是女朋友的抱怨，我不愿加以理会，后来也就顺其自然成为前女友。后来翻看网盘，才知道自己一年玩了一百多款游戏，当然都是3DM和慈禧预付版。这时候，一个叫Steam的平台，若隐若现。</p><p>大二我已经找到了自己真正想要的游戏类型，开始有目的地寻找和游玩，也开始由浅至深地了解「游戏」到底是个什么东西。</p><p>「第九艺术」</p><p>它精致的CG剧情脱胎于电影，正如电影脱胎于戏剧。但电影又有了摄像、剪辑的创新，使其成为一门新的艺术。游戏也是如此，叙事方法的革新使得它比电影的沉浸感更强，因为玩家真正成为了故事的主导者、经历者，于是游戏被冠以「第九艺术」之称。</p><p>回首过往的游戏经历，我曾，<br>漫步佛罗伦萨，登顶圣母百花大教堂远眺落日余晖；挤过街头熙攘的人群，爬上巴黎圣母院塔顶听鹰隼长啸；于大西洋乘风破浪；于北美洲快意驰骋；看埃及大漠黄沙；观伦敦车水马龙。我是刺客，是阿萨辛。</p><p>我曾，以一伯爵领起家，称帝不列颠；暗杀密谋，不择手段；弑君杀妻，全无底线；挖眼阉割，丧尽天良；改宗换教，遗弃信仰；强则横征暴敛，四方征战，使周遭尽俯首；弱时摇尾乞怜，舐痈吮痔，求宗主降天恩。我是中世纪领主，是十字军诸王。</p><p>我曾在卡拉迪亚戎马倥偬，割据一方，也曾在黑尔海姆孤独前行，只为献祭；我曾在耶路撒冷为了自由的信条而战，也曾在居民楼里帮助政府监视租户；我在天际省屠过龙，在洛圣都抢过劫；我为市政交通操过心，也为病毒灭绝人类出过力；我曾作为母亲尽心喂养四只山猫幼崽，也曾为了逃避患阿兹海默的妻子去做火警瞭望员……</p><p>我曾经体验过太多太多，那些或古老，或遥远，那些本不属于我的故事，在游戏中，得以身临其境。</p><p>常看到单机玩家嘲讽鄙视吃鸡玩家，手游页游玩家，实属不必。大家都是为了娱乐而已，玩家没有贵贱之别，但游戏确有高下之分。</p><p>正是有那些优质的作品，游戏才能与文学、绘画、音乐、舞蹈、雕塑、戏剧、建筑、电影并列，使其无愧「第九艺术」之称。</p><p>工作后，我也开始入正补票，steam上也有百十来个游戏，但却已经没有时间精力去细细品味，我甚至理解了快餐游戏，一局十几分钟，在碎片化的时间里拿出来真是太适合了。</p><p>每天回家吃完饭七点，十点上床睡觉，坐在电脑前考虑着有限的时间内我能玩些什么，一个个看过去，焦虑使得我一个都不想玩。我才明白，能平静下来安心体验游戏竟然是一种奢侈，羡慕起那个在画室欣赏预告片的少年，至少，他的思绪真的能透过手机屏幕，掠过游行的人群，穿过排枪的烟雾，飞到屋顶上几个戴着兜帽的男人身边。</p><p>我无意以这篇简短的文字为游戏正名，因为它无需正名。历史的长河缓缓流过，千秋功过，自有评说。</p><p>2019.04.21</p><p>济南</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>文章</category>
      
      <category>日常</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>游戏</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
